[列舉]日本八大電機品牌，有冇手足係完全冇用其中一隻/多隻？

日本八大電機品牌：
HITACHI
TOSHIBA
Panasonic
SONY
SHARP
NEC
Mitsubishi
Fujitsu
有冇手足係完全冇用其中一隻/多隻？

以前可能全屋用電既野都係，而家........除左SONY PS4/5，Panasonic電飯煲， 其他可能全部泡菜野。

我自己，以前有用，而家冇(唔計電芯)

HITACHI電視機(太襟用，被佢累死)
TOSHIBA 錄影機(垃圾)
Panasonic 電視機，MD player，電飯煲，吸塵機
SONY 冇
SHARP 電視機，電視機錄影機二合一，MD player
NEC 手提電話
Mitsubishi 冇
Fujitsu 平板電腦

而家用緊(唔計電芯)

HITACHI 冇
TOSHIBA USB手指，SD卡，harddisk
Panasonic 雪櫃，電飯煲
SONY 電視機，PS4
SHARP 冇
NEC 冇
Mitsubishi 菱機冷氣，勉強算
Fujitsu 冇

雪櫃用三菱
耳機用SONY
洗碗機Toshiba
水煲用Panasonic

日本製造用好多年未壞

Toshiba hard disk
Panasonic 雪櫃&風扇
Sony 電視
Mitsubishi 冷氣

無啦

btw 三菱電機部分體式真係幾好用
好靜，連室外機都靜
靜到成日唔記得咗佢開緊，搞到唔記得閂

除左冷氣係Fujitsu, 其他全部都冇

SONY八達通晶片

有把 made in japan ,三十幾年Mitsubishi風扇

Hitachi雪櫃
Sony電視
Panasonic電飯煲 電熱水煲 風筒
雖然泡菜嘢又平又靚仔
但到真係要做決定嗰陣日本製都係首選

一件泡菜電器都無 易壞到
好多朋友中伏 咩洗衣機 雪櫃用一兩年收皮

以前用過三部sony傻瓜機
但係影出嚟啲相 啲色又唔靚 又變油畫
於是把心一橫轉單反算

冷氣機有Fujitsu？第一次聽

會唔會係Fuji Electric呀？

Toshiba家電賣咗畀美的
電視賣咗畀hisense
掛日本牌賣大陸貨

用過三叔吸塵機同雪櫃，兩件都用到過十年冇壞過，但D膠超易爛，
個雪櫃仲仆街到，一年多D就爆隔板，佢仲有得配話得左產
結果要自己度size去D做招牌舖買亞加力膠

珍寶冷氣咪就係富士通

呢八大品牌現況，似乎好多都甩皮甩骨

Panasonic、SONY：得呢兩間叫做相對正常，不過似乎都冇80 90年代咁係威係勢

HITACHI：得返白色家電，仲要唔算太常見

TOSHIBA：時代的眼淚，當年火箭炮電視機係威係勢，而家......，HD DVD仆直之後，幾乎消失，白色家電都好似變支那oem野，而家似乎得返電腦記憶體，USB手指、SD卡、硬碟

SHARP：又係幾乎消失，好似已變台灣野？

NEC：除左80年代有電視機、PCE遊戲機、office電話，一直少見，近十幾年冇晒影

Mitsubishi：大牛龜電視機同VHS錄影機年代過後，幾乎得返冷氣機同雪櫃，仲未必掛Mitsubishi名

Fujitsu：一直好少見

日本有啲電器幾靚仔
但真係太貴...

靚仔只限100V 內銷日本本土版

HITACHI: HDD,雪櫃
TOSHIBA: HDD
Panasonic: 冷氣, 電飯煲
SONY: 耳機
SHARP: 電視機
NEC: 冇
Mitsubishi: 𨋢算唔算
Fujitsu: 冇

SHARP電視機都好似冇出好耐

Panasonic 電視用戶10年都未壞。

用過三叔吸塵機同雪櫃，兩件都用到過十年冇壞過，但D膠超易爛，
個雪櫃仲仆街到，一年多D就爆隔板，佢仲冇得配話停左產
結果要自己度size去D做招牌舖買亞加力膠

電視 Panasonic
抽濕機 三菱

富士電機 Fuji Electric

富士通 Fujitsu

珍寶冷氣同富士電機係同一個老母，但係富士電機Fuji Electric 同富士通Fujitsu似乎係兩樣野。

富士通Fujitsu好似有出冷氣，但至少香港應該冇

成身sony

HITACHI 雪櫃 (真心好用過Samsung) 電飯煲 冷氣
TOSHIBA HDD
SONY 耳機
SHARP 空氣清新機

以前：
Panasonic 吸塵機，電視（唔識壞），風扇（垃圾），earphone ，電飯煲
TOSHIBA USB手指，SD卡，harddisk（全部仲用緊）
SONY PS3 ，PSP ，手機（垃圾）
Mitsubishi 雪櫃（唔識壞）

宜家：
HITACHI 洗衣機，雪櫃
Panasonic 冷氣，電視，蒸焗爐, 空氣清新機
SONY 相機，鏡頭, earphone
Mitsubishi 風扇（平靚正）
Fujitsu mouse(垃圾）

三菱電機雪櫃
KDK風扇、National焗爐
SHARP冷氣機

Hitachi 雪櫃冷氣機十幾年/抽濕機廿幾年仍然運作良好
Toshiba 兩部 LCD 電視十幾年永遠唔壞
我從來都唔會買泡菜家電
只用過三叔 / LG 電話

HITACHI Hard disk
TOSHIBA SD卡
Panasonic 吸塵機
SONY 無
SHARP 空氣清新機
NEC 日版 Aterm MR05LN WiFi 蛋
Mitsubishi 無
Fujitsu notebook (公司）

HITACHI 雪櫃/外置HDD
TOSHIBA HDD X 4
Panasonic 水煲/電芯
SONY PS1/2/3/4 相機

仲有用 Sharp 字典機

唔係香港

我屋企用緊Samsung雪櫃幾年， 暫時正常

遲啲搬屋仲諗住買LG 大眼雞洗衣機
之前自助洗衫試過覺得LG洗衫幾靜
原來咁易收皮

HITACHI 雪櫃
TOSHIBA HDD
Panasonic 鬚刨
SONY 藍牙/PS4

有啲傳統日本家電牌子，唔計已經賣咗被中國公司嗰啲，有啲家電都係大陸廠代工，甚至大陸設計生產。例如聽過某些日本品牌冷氣，其實係美的同 GREE 生產。再講，啲電器零件，有中国製造都唔出奇，唔係講緊螺絲電線之類，例如我舊年買部P記冷氣，入面扇葉摩打就係大陸廠出嘅，不過最重要嘅壓縮器都仲係日本生產。

sharp個微波爐用左20年都未壞
洗衣機hitachi 都7年
之前有個舊電腦mon都用左15年又係sharp日本做

講起有部hitachi 用左32年既吸塵機仲未壞又好夠吸力

菱機格力代工架喎...同三菱冇乜關係

細個屋企有唔少sharp電器
但全部兩三年貨仔就壞
之後就blacklist左
LG以前睇唔起覺得cheap野
但而家電視、雪櫃、洗衣機都用佢

HITACHI 冷氣
TOSHIBA HDD
Panasonic 風扇
SONY 手機
SHARP 電視
NEC 見都未見過
Mitsubishi 得出面架lift
Fujitsu 冇

成屋反而搵泡菜嘢仲難

HITACHI
冷氣，洗衣機

TOSHIBA
SD 卡

Panasonic
電飯煲 電視 微波爐 熱水煲 吸塵機 風筒 風扇
洗衣機 冷氣

SONY
Walkman discman PS
Blueray

SHARP
雪櫃

NEC
無

Mitsubishi
冷氣

Fujitsu
無

以前 modem 都係 nec
反而宜家變晒支為

第一次裝寬頻原來成廿年前，2000年尾老電1.5Mb，隻modem好似係NEC，後來就3com，而家.........

第一次見，長見識了

香港係咪冇？

Sanyo,摺左

富士電機冷氣應該係香港代理整出嚟
類似樂信牌
同日本富士電機無關
Fuji electric唔造家用嘢

珍寶General
台灣叫Fujisu General富士通將軍
佢地係同一樣嘢嚟
嚟左香港代理幫佢叫個名叫珍寶
近呢幾年fujisu都係上海產
所以可以見到某啲型號係同上邊賣緊嘅一樣
例如09,12,18LMCA

題外話：
香港代理無入最正嘅nocria系列
但連上邊都有得賣
Nocria係日本本土銷售型號